其實邊條撚樣設計規劃屯門公路

點解可以日日都炒

車手問題

你應該問,邊條撚樣考官比D仆街出黎做公路炸彈

無預你超速，理論上跟標行應該無乜事
但香港個個渣車個標係最低速度，最小+15-20，然後過灣又唔到最尾都唔撚收油

政府太懶
大直路又70，拓海彎又70
講真，70公里叫乜鬼highway

Highway 起碼90啦

依山而建，算係咁啦
其實炒親都係啲垃圾車手駕駛態度問題
一係就推人推出事 一係就落斜入彎唔收油

而家就睇屯赤新路分唔分到流

點解唔拉直成條公路

Sim city?

Agger

車太多
停課，wfh，長假期好少炒，一復課炒足5日

駕駛態度問題

好易拉，用手拉咪得

香港好多位個限速真係弱智
好似大埔公路沙田段同觀塘道九龍灣上橋
行緊七八十突然無啦啦限50
明明大直路無燈無急灣
個限速牌完全係廢，未見過有司機跟

私家車黎講, 屯公平時都只係得快線可以行
慢線係貨櫃/巴士
中線係貨車

一塞就hihi

英国

大埔公路水田段 好似因為修路先咁
觀塘道近定富街係因為嗰條路劃撚咗做幹線交滙處(5, 7) 但冇緩衝滙合 所以要50

但老實講 我覺得青沙公路、大老山公路、青葵公路 行100唔過分

城隧公路、東廊、觀繞全條行80都得

所以佢唔係叫tuen mun highway

無線電視翡翠台話係麥理浩叫人起
條路岩岩巉巉係因為佢起到半路out budget喎

提防支那台抹黑

快線拉龍 慢中線 大車 成幅牆咁 頓車縮返份佢老母閪慢線啦

美帝國貨車如果三線以下既路只準行慢線
多過三線就可以行最慢個兩條線

我渣gtr我洗炒？

你俾錢？？

要發展洪水橋點都要搞架啦

起碼200 啦

跟標行就會俾連登仔屌

屌你青沙先最撚on9, 果到行百二都唔過份啦

行大欖啦

大欖隧道：

其實比以前已經拉直咗好多

車手問題
又唔見西貢，淺水灣嗰啲炒車

因為條路本身窄到繁忙時間行唔到？

我想睇下佢點樣搞朗天路同博愛迴旋處喇
天水圍架架車都要行朗天但係得單線上公路

車手問題 尤其女人

路邊社消息 洪天路同天影路嗰邊會大執位

到時塞多條路

揸100都俾人推車

4線收3線，個個去到最後一刻先入線
有d仲要收緊線個位都仲要cut去第4線爬頭

所以佢叫Turn Mun Road 唔係Turn Mun Highway

最多話佢計錯數
當初屯門新市鎮規劃失敗吸引唔到屯門牛晌入面就業
更加估唔到幾年之後支国改革開放
成個新界西北變哂做櫃場
屯門牛日日大遷徙加埋成咋貨櫃佬出入
屯公本身又唔係快速公路標準一早過哂預計流量
搞到塞到仆街先發現中大伏

秒哂

政府不嬲都冇規劃嫁啦
有錢都起明日大愚 得鬼閒搞你條垃圾路

精神困擾司機問題大啲lor
個個都要做到隻狗去渣車
搵食車手精神狀態又係
每日都唔知d 車手幾時爆煲

減速就會安全？

西貢一線又慢冇乜炒車空間？

想問沙田段有冇相機

70年代依山而建算係咁，當年冇咁好技術同冇咁有錢
今時今日要起一定炸開曬全部又闊又直平路

出九龍方向新城市橋底

用家問題

大埔方向冇？

Free 大欖起碼少一半車

屯門-深井 80
深井-荃灣 70
深井至荃灣多彎啲又多交匯融合啲，其實算正常
限速跳動得太多又畀人話無所適從

拓海灣只係衰啲快線L高速入灣，喺彎中先發覺太快/太飄先落重brake，最後甩尾打白鴿轉
入彎前收下油已經冇事

如果晌依家起深井青龍頭一早就滅左村

屯門公路唔撞車先值得開po

其實我都係唔知拓海灣拓嗰喺邊
成日80 90過都冇事

另一可能係沿海天橋+少量填海去做嘉龍村至荃灣
類似東廊、觀繞、吐露港、北大嶼咁
起碼唔使而家咁戇鳩鳩爬山

起出海玩

車型同條軚咬唔咬地都應該有關
見親出事都係細車多

公道講
鬼知毛澤東幾時死既咩
毛澤東唔死, 點知會鄧小平搞改革開放
香港工業北移, 變成轉港口

屯公係東南亞第二條highway
當年標準香港已經好威

司機唔識揸俾條大直路你都係炒

個撚個驚俾人攝入黎跟到實一實 又dup唔撚切

上斜位應該開放避車線比under 30車速既重車入去做爬坡線

個個貼撚住屎忽嚟揸，有咩辦法唔炒，一炒仲串燒炒

根本新界版農場道

有樣嘢叫公路催眠 就係大直路先易炒

好似會直接起過條新路 順便駁去大嶼

係泰國渣電單車都行100

大直路快線就係度推，入灣影都冇

就係有班垃圾司機成鳩日炒，炒得越多就越限速，政府邏輯係超速導致炒車，條路越限越慢，就多d仆街越渣越快，成撚日係快線飛，唔柒道路使用守則返去考過啦

班撚屌fit仔
車身又輕
軚又幼
仲要係雜嘜光頭呔都唔緊要
走去推前車
人地落個急break 都會炒上去
硬件加駕駛態度問題

青沙近青衣IVE嗰度限50真係終極on9

畀人BAN咗十世啦

當年ban個陣叫十號幹線 而家因為明日大嶼拎返出嚟

又闊又平其實都未必有用
近呢個月既車手，好多都係快線炒10架8架
仲要直路 轉車站炒幾次 連汀九橋都炒得
炒10架8架擺明係態度問題
轉車站前相機係set得閪，但揸開屯公一定知
繁忙時間都仲死唔收油 冇辦法

反而拓海彎同早兩日深井架貨車呢種炒法仲少

深井交匯處上汀九嗰段路嘅設計已經好on9

啲車手喺屯公最右線cut去上汀九最左線，呢度都3-4條線隔離線唔讓嘅話 收慢又拉車龍

欖炒北大

睇呢到都知大撚把車神啦
成日話邊到邊到限速唔合理 佢地炒哂車就最合理了

根本係駕駛技術同態度問題
唔係下下都係到推前車同死踩根本唔會撞到咁
當然政府慢=安全所以鳩set限速同相機絕對惡化咗成件事
試過跟牌+50咪又係安全返屋企

點解大西北起咁多路 又唔見大埔呢邊起多幾條路

西面有港珠澳大橋 明日大嶼 三跑 邊有得比

啱啱無耐前，入屯門方向近小欖又封三線喇

AGGER!
快線行80 既唔該塞撚返入去中線啦

無95 咪出快線

起埋條屯門西繞道
深圳灣直屌珠海

大埔冇呢啲奶共價值

出九龍不嬲都有
但永遠衰四轉三匯合唔讓而錫親

車程係最易量化到嘅KPI
理得你跟車太貼定車軚光頭唔咬地
有乜事賴咗車速先

炒車個班車手分分鐘就係連登仔

個個屌人揸得慢

*車速

交叉走位
唔炒車都拉龍

應該一早block鬼咗深井唔凖用屯公來往荃灣、要行青公，行青公都係慢3-5分鐘左右，屯公多車少少都輸突，特別而家北行去到汀九要三收二
次次汀九去屯公多車，望落下面青公都冇乜車嘅
個個以為屯公快速公路真係快啲

唔使交叉走位，出九龍就應該深井橋面就要揀定行車綫，只準慢中線上新汀九。

記得之前有個POST講有條友係飛鵝山落山俾前車頂住，唔識入避車處讓佢
講緊前車係跟牌速行，班仆街講到係香港揸車係後車快過你，前車就一定要讓咁，不如揸飛機揸船啦，由鳩你飛

見到個post以為又炒

其實係有設計4線，多一條線比慢車爬坡
但係4收番做3，班撚屌就係唔會讓

依家五點 準備定個post差唔多

拓海彎到底點揸先安全
日日都有人炒咁滯

日日都炒

俾油, 望遠D...

咪玩啦，你估真係段段都行70咩
而家早又塞晚又塞
未到汀九前average都唔知有冇50

其實有好多research都表明直路先易炒
多彎又危險反而少出事，因為可以迫駕駛者小心
英國有啲日日炒車路段改做人車共用之後，成年無出過事

啲人成日貼撚住前面架車黎揸，前面輕輕一brake就有得收錢

不過好老實咁樣講通常炒車都係追尾
係唔關超速事
係啲人行行吓突然間急慢

個個超撚曬速，臨到入灣先重brake，後面收唔切咪撞囉

啲撚樣咁鍾意推

問返70年代既港英政府

遲收油
當自己揸賽車
高速入彎

真

啲大車最撚鍾意推
我中線行到都差唔多90
後面架旅遊巴仲要係咁推

屌佢老味如果唔係撞咗我傷啲我真係dup佢老味

超速停牌1年
意外率已經可以去減少好多

咪撚戇鳩啦
要講嘅
東涌線同機鐵得三條軌要share用咁白痴
都係因為支那唔俾起

而家好多後生考左牌買個閪車係到鳩咁揸
車手問題 香港人公路心態全球數一數二閪

1線炒又係封成條，3線炒又係封成條

可能要追溯去第一個提出運用貨幣做交易果條撚屌

問下邊日唔整路好過啦

認真答
因為屯門公路嘅路線設計係環繞山腰
地勢已經限制咗好多彎嘅半徑，所以先會其他highways見唔到嘅急彎
不過我相信設計係有考慮posted speed requires嘅min turning radius
只係香港不論大車細車都係超速，嗰個都超哂速入彎 自然會出事

見有巴打話問點解只可以行70，好大原因愛地勢所限嘅路線，先天性上就lead to急彎。因此只有限制車速去令車輛能夠安全穩定地過彎。
反之亦然，舉例 北大嶼山公路 成條地面路+大直路，咪可以行120

唔超速真係好難炒

問題係香港個撚個都超速, 慢線跟牌行會被人BOOT

屯荃鐵路
唯一出路

其實正常私家車如果底擔同四條呔冇問題, 屯公全程行90係唔會出事

只不過香港人對車嘅保養實在係...

Yes, 通常設計預你行70 實際係考慮緊90（+10-20%，預有人超速都唔會即刻出事）

變Autobarn 啦

太多相機，有人見到就慢
後車守唔切就炒

其實有時唔係揸得慢，限速同放相機就安全
愈管愈錯愈多意外

根本原因就係駕駛態度問題
個個跟返段路嘅車速行嘅話
意外肯定少一大半

但現實係你跟車速會發現你計隔離架田螺車嘅車尾燈都見唔到

淨係限速有鬼用咩
唔通市區限左50
你又會踩住50過急灣？

咁後車點都要留 braking distance 啦

入屯門剛過轉車站快線又錫屎忽

其實好多都唔洗break 100順着油行都無問題

日日推
其實。。。 都慣咗
上車訓到轉車站 自動醒
轉車繼續訓

正常就應該要留返2秒距離 但係唔知點解好多人都死推爛推

佢唔係行70你班友咪又係行70

叫農場道差唔多啦
咁慢龍乜撚野翔

第一 係有一班撚屌車手日日追尾
尤其大車仲過分 日撚日推
第二 唔熟自己架車性能 以為自己架車係f1 以為個brake好撚勁 一踩即剎停 點知係架錢7 夾撚到隻碟出煙都未剎停到
第三 唔識保養 慳埋d唔慳得既錢 換個好d車轆啦屌你老母

其實肯改善下態度已經好好 咪撚跟車太貼

因為考牌唔駛上公路

應該得

屯公近深井段可以一收油收到行2-30（非繁忙時段😂😂

以前起嗰陣政府唔夠錢爆山去整直路

估你車尾坐咗個大肥婆

車龍飛翔

凌晨揸好暢通

昂橋落迴旋處嗰度？
嗰度因為驚噸車冇迫力+重貨
所以要50

你想像下你響迴旋處揸住架私家車
有架44磅行住80衝落嚟
仲要唔知佢收唔收得切

Autobahn

拆咗

往荃灣 過左汀九橋出口之後一分鐘
即係汀九大欖橋橋底

屯公深井上斜位係因為過左雙白後經常有垃圾硬cut去快線攪到原來喺快線既急剎，而快線後車又死推爛推，前面一duo 就撞埋去，所以經常性出現多車連環相撞

我第一次行屯公，行緊最右線，去到四收三個位，都嚇咗一嘢

咩路邊社？重大執，直情會拆咗佢啦
問題係唔保留至少一小段天影路做個路口嘅 overpass 同最核心段屏廈路嘅繞道；東西向連接差（可能以前個建議太長，未起藍地隧道前唔能夠吸引車行後海灣幹線，反而有機會加重朗天路負擔

加紅綠燈啦屌

起屯赤唔明點解唔起埋鐵路

香港幾時先好似美帝國洛杉磯咁多freeway
同埋four way interchange

所以屯門公路係tuen mun road

爆山起過條路啦

有冇人發覺，以前屯門公路有幾塊喃嘸阿彌陀佛嘅石碑，而家冇曬

荃灣路最on9, 一半大西北車經果兩條線, 一炒就塞到唔洗郁

呢個位應該將條最慢線盡快開返比上斜無力上汀九橋啲大車拍入去, 而家條最慢線好似深井人上汀九橋大帝線

你當玩緊city skyline?

姐係個到有人炒車死左

Exactly 呢條路線

成條公路究竟有邊一段係冇試過炒車

一日未攪掂屯門西繞道條隧道就唔會有分流作用。到時屯赤通車只係塞屯門公路定屯門碼頭既分別

個個miles 黎架，咪成日上美國腦喇

上面應該講緊入屯門，你好似講緊出九龍

出九龍深井單白特登劃到咁長，係要畀空間深井上嚟嘅車cut曬出去往荃灣先，然後跟住先畀屯門車上汀九
提早完結單白，兩邊互相交叉cut線直接衝突，會死多兩錢重
最好就唔比深井經屯公去荃灣，出九龍深井橋面就要開始夾啲上汀九橋車行慢線中線，唔畀行快線

雖然要跟大車食石仔同壓迫感，但係浪翠園上斜好多時係慢線快過快線，黃昏多車時間更甚

個個嫌大車上斜慢，逼曬去快綫
慢綫鬆動，大車/巴士踩盡都40幾50km/h已經快過又逼又車貼車嘅快綫
雖然實際仲慢，但班友仲日日樂此不疲硬cut入快綫

唔關事，只係皇珠路同屯門公路市中心段塞車問題。本身呢個就唔係佢個主要用途，得屯門南同龍鼓灘先會順路，所以唔會噉考慮。分到大嶼山車走已經幫到，其他地區要出市區當係個後備。起得屯門西繞道南段（啫係都要塞一段再接青田路）可能已經起到青龍大橋，唔使諗到咁盡。

[edit] 雖然話屯門西繞道好似做緊 investigation，但而家成個屯門區都會做交通運輸檢討，加上佢想推東大嶼都會，應該會加快

仲有個拓海西彎

拓海彎其實好易解決到問題，裝個快相70 我唔信架架都90咁去

最近見佢快線行車線畫多左....唔知有冇幫助

我就覺得落雨應該都要50先穩，但傾角唔係好夠咬地係死證冇得攪

反而有啲位係個駁口位做得唔太好 架車過緊彎會好跳 包括前兩日汀九入深井段 大貨車反左果個位

條路一定係有問題，高速彎又唔急，冇可能over speed 30%都炒，香港限速set得太低

如果拓海彎90都炒，架車拎去劏，司機拎返個牌出嚟

觀繞應該最少100，尤其大直路一段，轉彎前收返80。

隻彎根本唔夠角度，設計 / 鋪設缺憾，唔關限速同司機事
角度夠，路面向彎心傾斜，你150都過到

你跟個牌行，一見轉50就brake，後面一定直隊你
你贏錢輸條命，in HKGOV we trust

冇車既話，120km都有人行

咪因為你呢啲19，所以先成日炒囉